5歲女童出院後兩周亡 陪審團一致裁定死於自然 母：交醫委會跟進

5歲女童出院後兩周亡 陪審團一致裁定死於自然 母：交醫委會跟進

5歲女童梁凱晴，2015年11月突然失去知覺送院，被診斷為肝脾腫大和貧血等，其後經多次覆診仍未查明病因，2016年3月嘔血再度入院治療，出院兩周後嘴唇發紫送院搶救不治，家屬質疑威爾斯親王醫院涉嫌醫療疏忽。死因庭陪審團今退庭商議1.5小時後，一致裁定女童死於自然，又建議醫生若懷疑病人有突然死亡的風險，應有相關通報病人家屬的指引。

死者梁凱晴（終年5歲），於2016年3月27日在外公家中坐地大哭、嘴唇發紫，同日送院搶救不治。
2男3女陪審團經1.5小時後，一致裁定女童死於自然，死因是肺高壓。陪審團建議，醫生若懷疑病人有突然死亡的風險，應有相關通報病人家屬的指引。

死因裁判官最後向死者家屬深表哀悼，又希望死者母親不要因庭上被問及某些問題，質疑自己作為人母的責任。裁判官指，女童生前多次進出醫院，母親亦趕及醫院陪伴，可見是「好惜女兒的媽媽」。死者母親離開法庭時，雙眼通紅。

死因裁判官今早引導時表示，若死者本身患有可致命疾病，不論過程有否涉及疏忽或不認同的治療，應裁定死者死於自然。裁判官指，本案女童是患有致命病况，曾有治療介入但不成功。

死者母親黃佩兒在庭外表示，死因庭令她知道更多女兒死因的資訊，她歡迎陪審團的建議，希望醫管局接納意見，防止類似事件發生。

黃佩兒另透過工聯會立法會議員麥美娟發表書面回應，指事件令人心痛，但死因庭只可確定女兒死因，她會在研究證供後，再決定會否向涉事醫院追究責任，案件已交由醫委會跟進。黃續說，醫院沒有透露女兒懷疑肺高壓的診斷，只稱女兒無生命危險，質疑醫生為何不能及早交代。

香港醫畜又贏

另外個女童疑似有類似白血病嘅hematologic disease

遺傳病冇得救，早登極樂世界未嘗不是好事

死因裁判官今早引導時表示，若死者本身患有可致命疾病，不論過程有否涉及疏忽或不認同的治療，應裁定死者死於自然。裁判官指，本案女童是患有致命病况，曾有治療介入但不成功。

講真，冇可能包實醫到

公營醫院係咁架啦
你唔鍾意可以去睇私家

你個仔遲早都會死個喎
我個仔唔似咁早死嫁

遲早都死，咁唔洗要醫院啦

咁我又幾時死

其實呢啲case你去私家一樣會踢你返公立，因為公立先有設備去試、驗同醫

咁既情況可以唔接再轉介返公家
太難做

佢地識鬼咩以為私家最勁

公立講規模同儀器 私家完全冇得比

不過多人用咁解

小心被咬

查唔到病因 係咩玩法？
咁都得？

你估醫生萬能咩
如果要做嘅化驗同Imaging都做曬都揾唔到病因我揾唔到疏忽位喺邊

醫生的確唔係萬能
但醫療器材已經好勁
另外你又知檢查左咩？ 覆診唔等於有無詳細檢查
我唔信係呢個有x光 有超聲波 有ct 有mri
如果咁多野都幫唔到手 我無野好講
定係個醫生意識唔到危險性咋

肝脾腫大和貧血等
你估是但摸兩下摸唔摸到咁多嘢？
肝脾腫大一定要做超聲波先睇到
貧血一定要驗血先知
有曬 evidence 唔需要你信 冇做 imaging 一定唔會有呢兩個診斷
如果西醫真係斷鳩估真係寫邪氣入骨都得
斷症嘅始終都係人 工具只係輔助 有時揾唔到原因就係揾唔到原因
而家科技咁犀利都揾唔到濕疹斷尾方法啦 更何況呢D急病

告到底啦緊係
人地南非都有牧師可以令死人復活
個小朋友有咩可能要咁早死

搵唔到方法醫療同搵唔到病因係完全兩回事黎
咁你講啦 做左咩檢查？
超聲波 ct mri
三樣都做齊會搵唔到原因 咁我無野好講
拖左三四個月都未做到檢查
應該係個醫生意識唔到危險性
個老母都講左啦
個醫生話無危險

你知唔知而家照個MRI等幾耐？
3 4個月算好快
同埋 Medical imaging唔係淨係你口講三樣
做檢查本身都有風險 唔會做齊所有 examination, 上面講左起碼做左Ultrasound/MRI 唔重覆

慢同快係睇危險性
個醫生都話無事 仲會安排做MRI?
個重點係醫生完全意識唔到搵病因既重要性
5歲細佬係意識唔到自己個身體狀況
可能已經好嚴重 但唔識表達
醫生仲話無生命危險 呢個先係關鍵

HA 點會無帶頭盔呀？
其實係Patient record 係咪已經寫低左同家人交帶左佢既情況？
同埋突發既事情醫生又點會全部預計到？
有時d家屬緊張聽100％既野得返30％落袋
會唔會係講完唔記得左／唔識？淨係聽到“暫時無生命危險“ 就淨係聽到“無生命危險“呀？ 都係睇返record 同埋醫生都係帶多個nurse一齊見家長會好d